駡婦人「跟張淑晶一樣可怕」 一名台灣男子遭法院判定侮辱罪，入獄５０天

新北市新店區的一名吳姓男子，擔任某社區的管委會主委，因為懷疑一名婦人沒有居住權，阻撓婦人進入社區，2人發生激烈爭執，沒想到他脫口怒罵婦人「跟張淑晶一樣」，被檢方依公然侮辱罪起訴，最後法院今天(8日)判定，吳男貶損對方名譽，依公然侮辱罪判拘役50日。

據《聯合新聞網》報導，婦人前年9月28日上11點多時，打算進入吳男管理的社區內，被吳男以非社區住戶為由制止，2人爆發口角爭執，還驚動警察前來處理，沒想到2人還是僵持不下，吳男憤而大聲嗆說「她就在那起肖」、「告訴妳不是發瘋就有用」、「這種人跟張淑晶一樣，肖查某」等話，卻因為當時現場還有許多住戶，被認定此舉已貶損婦人名譽，依公然侮辱罪將吳男起訴。

而開庭時，吳男否認犯行，認為此話沒侮辱婦人的意思，會嗆說「跟張淑晶一樣」，是因為婦人長期騷擾住戶，他只是在評論對方的行為，是針對可受公評的事評論。但法官認為，「張淑晶」、「肖查某」等字眼，顯然是把婦人比喻為新聞人物「張淑晶」，主觀上具有貶損名譽的意思，客觀上也足以減損婦人人格及社會評價，與公然侮辱罪要件相符，依法判吳男拘役50日，全案仍可上訴。

此外，「張淑晶」一詞被普遍民眾認為代表「惡房東」，是因為張淑晶是社會事件名人，2013年她在租賃契約動手腳，專門挑學生、單親媽媽、弱勢族群下手，利用嚴苛契約加碼收押金，甚至房客退租就索取高額賠償金，因此被許多官司纏身，更被大家形容為「惡房東」。

【突發】狂徒製淫照 網上辱阿嬌

CLS國家

同大陸一撚樣咁濕鳩